<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Good Old Days</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://hencolle.com/"/>
  <updated>2019-11-16T12:33:56.502Z</updated>
  <id>https://hencolle.com/</id>
  
  <author>
    <name>Explorare</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>浅评『青春ブタ野郎はゆめみる少女の夢を見ない』</title>
    <link href="https://hencolle.com/2019/11/16/aobuta/"/>
    <id>https://hencolle.com/2019/11/16/aobuta/</id>
    <published>2019-11-16T12:32:00.000Z</published>
    <updated>2019-11-16T12:33:56.502Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>叙事赶，转场楞，演出水平一般，心理描写不到位。</p>
<a id="more"></a>
<p>这部剧场版看完之后最大的感受就是粉丝向加长版OVA，正如别人所说。</p>
<p>剧情上来说，原作小说的这一卷还是相当感人的，有前六卷的情感铺垫，终于在第七卷达到了高潮，埋伏了六卷的谜团终于要揭开真相，活跃了六卷的老婆就这样在眼前消失。最终达到大家都获得幸福的世界线的时候真是如释重负，虽然很都合，但能在这样的虚构故事中获得幸福不也挺好么。这个剧场版动画的叙事风格和手法依然如TV版动画一样，平铺直叙，如白开水一般，因为时长限制删掉了部分内容和心理描写，导致角色情感、反应略显突兀。然而有些可以删掉的地方却没删掉，比如咲太和麻衣约定好24号约会之后的那个打工scene，可以知道这里是为了显示咲太对约会的期待，顺带让学妹登场，不过删掉那么多东西，却塞了这么一个小片段进来，有点割裂。</p>
<p>全篇结尾的沙滩重逢scene也是有点怪，一月的冬天翔子光脚穿连衣裙在海里玩，既然已经这么不符合现实，那就别把家长放到旁边啊。从家长视角来看，自己女儿大冬天在海里玩，远处路过一不明身份男女团伙突然叫出自己女儿的名字，女儿还又哭又笑的回应了，？？？这里家长既没有表情动作也没有对话，那我寻思直不如接上奥卡姆剃刀删掉呗？</p>
<p>转场上几乎都是直接切镜头，不讲究转场。比如说寒假前的校长演说，就为了表达放假了这一条信息就专门画了这么一个一堆人的scene，也没有复用过。然后就直接切到了医院病房。依我拙见，我会直接把校舍、体育馆放到远景，树放到中景，一边放着校长的演说一边逐渐把焦点拉近，失焦，再拉到近景对焦到病房窗台上的圣诞节装饰上，这样就可以在不专门画会场，而且可以更自然的转场到后面的探病scene。或者焦点拉近失焦，然后水滴切入画面，对焦到点滴管上，也能切换过来。在我看来这两种转场方式的割裂感更弱。</p>
<p>演出上，所有对话都感觉是流水账一般，慢条斯理你一句我一句，哪怕是有激烈情感冲突的地方都是如此，比如说车站争吵scene，我认为对话后半段可以让麻衣抢在咲太说完一句之前就继续，更能感受到冲突的氛围。电车scene里我觉得与其给一个车厢全景，还不如直接刻画两人握在一起的手，手部的小动作还是能表达很多情感的。这部作品握手的地方还挺多的，然而都没刻画好。再比如说翔子和咲太约会scene，他俩也有握手，然而画崩了。这个场景本来特别的感人，然而被画成了小学生日记。如果我来拍这个约会scene会先拍背影，聚焦到牵着的手上，而不是来个鸟瞰或者拍正面。灯塔的cut会背面越肩给灯塔的镜头。这个约会scene 的氛围营造不到位，不如京吹的美丽登山幽会scene或者打ち上げ花火的海滩scene。做梦scene 的切换也有点楞，缺少那种梦的混乱、迷失感，场景描写太普通了。我的话这个夕阳scene会用更高的对比度和纯度，凸显那种不真实感，火红的海滩上两个黑色的背影，视野被光刺到模糊，在我看来更有超现实的感觉。</p>
<p>心理刻画不到位主要还是篇幅不够，塞不进去这么多东西。导致没看过原作得观众可能会觉得角色情感变化很突然，或者观众的情绪和角色情感脱节太多，没有了代入感。比如说麻衣事故后男主上街游荡scene，那里用了歪斜的画面来营造一种紧张、异常的感受，然而画面很廉价，flash 级别，作为对比エヴァ里真嗣在基地里游荡的scene那种天旋地转的刻画加上杂乱的钢琴BGM就更有异常感，演出水平里见高下。</p>
<p>配乐上感觉一般，感觉楞在我看来更多还是演出的锅。</p>
<p>作画上能偷懒的地方并没偷懒，比如可以用特写的地方给了全景。然而麻衣一直没崩那是挺不错的，婚纱scene也画得不错。别的地方就不太行了，比如和花的腿，作画水准就完全比不上路人女主片场的水平。</p>
<p>总之这片子能把故事讲清楚已经算是及格了，但是对于我来说这也仅仅是个及格作品，比不上一些人认为没把故事讲明白的打ち上げ花火的氛围营造。等了一年，蛮失望的。</p>
<p>以上。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;叙事赶，转场楞，演出水平一般，心理描写不到位。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>You will restart in 24 hours</title>
    <link href="https://hencolle.com/2019/09/24/reset/"/>
    <id>https://hencolle.com/2019/09/24/reset/</id>
    <published>2019-09-24T01:48:00.000Z</published>
    <updated>2019-09-24T03:23:34.450Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>时隔多年，本博客又要开始更新了。正如标题所写，这次更新是博客的重启。因为我已经不再搞编程，而且之前的内容显得很过时且多余，所以之前的文章都被删除了。会注意到本次更新的朋友大概只有订阅了RSS的人吧。</p>
<a id="more"></a>
<p>这里将用来记录一些我对所见所闻的即时的思考、感受。让我决定重新开始写博客的契机是最近VTuber业界发生的一些事情，比如ゲーム部的中之人被替换，Kizuna AI的多重分身，久遠千歳的毕业，以及与VTuber业界无关的，我对自身的一些思考。虽然关于VTuber业界的考察已经有很多篇内容深刻而优秀的文章了，但我还是希望记录下自己最真实的感受和思考，而不让它们随着第二天的重启和消散。</p>
<p>之后要更新的内容与其说是资讯或者分析，更多的是记录自身的感受，在没有经历过相同事件的外人看来无非是在矫情和胡言乱语。不过我也很长时间没有写长文了，写出来的都是支离破碎的发言，不过也无所谓了。这些充满个人矫情的文章我自己也认为并不适合发在博客上，而实际上也确实是从OneNote的日记分区里的内容扩充出来的。因为是单纯的记述个人的情感和思考，所以并不期望得到理解，也不打算说服读者，而纯粹的是希望以此为媒介让多年后的自己依然能够回忆起当时的感动。</p>
<p>人是很健忘的动物，每次睡觉都是一次重启，都会丢失一些感受。正如网站的新标题「Good Old Days」，很多在当时认为理所应当的小事，在时间的冲刷之下反而会显得无比珍贵，比如当年的暑假和群友一起黑白颠倒的联机Minecraft，开着语音一起砍树、挖矿、造房子，虽然是十分颓废的时光，但在多年之后，这些每天理所应当出现的朋友在暑假之后就再也没能联系上，连ID都没留下，也就无从寻找，只留下了亮着火把的矿洞、没有封顶得家、家门口处蹲着得狗、以及只身一人得我。多年之后我依然时不时登录进去看看，但当时得欢乐也慢慢变得不真切，只留下了感叹和忧伤。也许我现在每天聊天的网友，从某一天开始头像再也不会亮起。我对对方的印象和回忆也会被时间冲刷殆尽，最终只留下一句话，「我还曾经认识这么一个人啊」。</p>
<p>我太过害怕时间的流逝，它带走太多东西，也将会带走更多的我所珍视东西。我曾经喜欢过得、讨厌过得、坚持过得事物，决心、梦想、回忆、感动、哀伤都被时间慢慢稀释。最终只剩下一个虚无缥缈的幻影和由残渣沉淀成的我。最近让我深有体会的是久遠千歳的隐退，让很久没哭过的我对着屏幕上的「虚假」的她正经的哭了一回，在之后偶尔看到她的剪辑视频依然让我鼻子酸。但过了半个月之后，我也渐渐不再那么难受。那么当时我的感受算是什么呢？如果不将这份情感记录下来，到了明年八月的最后一天，我又是否还会想起我曾经为一个「虚假」的形象而落泪呢。</p>
<p>饿了</p>
<p>摸了</p>
<p>以上</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;时隔多年，本博客又要开始更新了。正如标题所写，这次更新是博客的重启。因为我已经不再搞编程，而且之前的内容显得很过时且多余，所以之前的文章都被删除了。会注意到本次更新的朋友大概只有订阅了RSS的人吧。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
